喂 鄭伊健 其實短髮都唔錯喎 😄

睇吓 home alone mv，同蔡濟文一樣

瀟洒可以嗎

1987年《鐳射青春》

87年伊健首次拍電視連續劇《鐳射青春》，全劇共12集，鄭伊健在劇中飾演樂隊成員，有彈bass，有唱和音！而同劇演員仲有陳潔靈、吳啟明、盧冠廷、蘇永康、黃澤鋒等等！

1990年《月兒彎彎照九州》

在1990年，松松陳松伶因演《天涯歌女》一炮而紅，之後她在20集的《月兒彎彎照九州》再擔正主演，仲大唱懷舊金曲，劇中同飾演富家少爺嘅鄭伊健相戀！

1992年《鍾無艷》

1992年《鍾無艷》陳松伶飾演的鍾無艷是一位相貌醜陋但心地善良、熱心助人的現代女子李愛，因貌醜而遭男友遺棄，傷心之下，墮樓毀容，豈料卻因禍得福，手術後愛竟成絕色。愛出院，發覺父(劉江飾)、繼母(柳影虹飾)及妹(陳珮珊飾)已遷居避債，遂寄居工友傑(鄭伊健飾)鄰居美(林其欣飾)家！

1991 男人勿近

1990 天若有情

小生樣囉

430 穿梭機時陸軍裝

Kris Wu

陸軍唔駛睇都知唔掂，一定要係八十尾九十頭囉

吳亦凡

而家又興返90年代髮型

松松姐姐好似飛釘?

黑社會

眼鏡款式都興返

首要條件：靚仔

呢個look好靚仔

型嗎

佢係咪單眼皮

係

有冇人買左飛

買足5場 880
利伸：留左個同佢一樣既頭，不過無佢咁型

忍唔住射咗

九龍冰室

好撚正

呢套好似做基佬屌鷲哥屎忽

相信過多十年應該可以出現翻舊式MK妹

單眼皮都咁撚型

25號 880

波動拳 波動拳

變左阿伯咁

半月刀 半月刀

成個龔燁咁

91年CASH流行歌曲創作大賽雙冠軍之一

91年鄭伊健只是剛簽約BMG，未出個人大碟，而鄭敬基和蔡濟文都各自有出個人大碟，但他們碟內沒有一首歌比這首歌更hit，這是鄭敬基創作的輕鬆作品，用來參加91年CASH流行歌曲創作大賽，三個男人配上諧趣舞步，結果贏了雙冠軍之一 (另一同分冠軍是太極的 "Crystal" 周啟生曲，因葵詞), 兩首歌都頗受歡迎， "Home Alone" 急急收錄在BMG雜錦碟 "現代戀曲2 Especially For You"。

廿幾三十年前既髮型同而家差唔多

你著返條褲先啦
係都我畀佢屌啦

我都想單眼皮，小人有就最好

一人一枝可樂

迷姦咗鷲哥

隨時候命劇照呢

暗戰2個look最屈機

今日 am730 有佢專訪，有冇人想睇

唔講唔會認得係鄭伊健,無左佬味,變左斯文型男

短髮=普通靚仔
長髮=不羈+型棍

好好睇 套戲都好好睇

屈撚到

成個洪永城咁

潮流真係一個循環，成個look你話係今年拍我都信

幅射青春炸掛

感激遇見 難得同行相伴

「願我這首歌，他朝可以，做回憶的保證」出自鄭伊健96年的《我的歌》。伊健的歌曲，縱沒幾首是橫掃四台頒獎禮的「金曲」，能成為觀眾集體回憶的歌曲，卻是多不勝數。哪管是否他的忠粉，旋律奏起，總能跟著和唱，記憶隨歌聲湧上心頭。明年，伊健將於紅館舉行《Along with Ekin》個人演唱會，有著伴伊健同行的意思，入行超過30年，他感激有緣遇見不少志同道合的戰友，昔日一起衝一起闖的「古惑仔」，已成今日的「黃金兄弟」，還有幾位盡在不言中的幕後功臣，包括音樂路上的伯樂陳光榮、讓伊健化身經典角色的導演劉偉強，當然，少不了是賢內助蒙嘉慧，向來少談感情事的伊健坦言：「難得找到共同性格的一位。」面對複雜世情，兩個人有共識，回家可以簡單做回自己，在複雜與簡單之間取得平衡，生活自然是愜意開心。

寓工作於娛樂
訪問伊健，聽他在整妝期間，隨心地跟工作人員談天說地，不時逗樂大家，寓工作於娛樂，依然不變，「將自己工作變成娛樂，是希望能做得好一點，因為很喜歡這件事，才會做得好。」愛玩的心態，是伊健投入工作的推動力，玩也可以態度認真，「這行最好玩是將不真實變成真實，最開心是夢想成真。」在伊健眼裡，唱歌拍戲或舞台演出，都可以是夢想的實現，背後有賴一班抱持相同理念的合作夥伴，他慶幸在98年個唱遇上合拍的製作班底，自此合作無間，明年2月及3月，伊健於紅館舉行5場演唱會，繼續由陳光榮擔任音樂總監、朱祖兒做形象顧問，他表現雀躍，「每次開演唱會不是我一個，如果團隊任何一個不做便開不成，最開心是籌備過程，想到新意念又能放在台上。」別以為純粹是緬懷經典，伊健將繼續天馬行空，打造屬於2019的畫面與意義。他透露，今次個唱將著重電影感，舊歌仍是會唱，在編排上更為大膽，將會加入一些耳熟能詳卻甚少公開演唱的歌曲，務求為樂迷奉上嶄新的美好回憶，「我以前是哥哥和阿倫的粉絲，都有自己的成長的回憶，假如我現在重聽，能有更深刻的感覺，記憶便停留在這刻，不再是從前畫面，所以，會與大家回到以前，這可以是懷緬，但更希望建構屬於今日的想法。」

繼續用心唱下去
深入民心的金曲，固然是不可或缺，新歌同樣教樂迷期待，伊健卻直言沒保證，「盡量做，其實已經寫了，但要大家都滿意才錄製，若是未如理想，便不會配合演唱會推出。」其實，他最關注是如何重新演繹舊作。上世紀90年代，鄭伊健歌影兩忙，分身乏術，結果，大熱作品很多，唱功卻備受批評，他憶述：「最大難題是今日錄得不好，即使很想再來多幾次，明天卻要上機去拍戲，然後便安排歌曲出街，連自己也覺得可以好一點！」問他可曾為此耿耿於懷？他毫不猶豫答道：「不會！因我覺得還有機會！」與其為以往的不足而懊惱，倒不如盡力求進，故此，他很珍惜每次演唱的機會，視為修補，更希望是邁向更好，所說的不只是唱功，還有情感表達，他續說：「年輕時唱歌，自覺已唱了歌詞意思，但今日成熟了，再看同一首歌詞，發現有更深層的意思，唱的感覺未必一樣。」他不諱言，明年演唱會的最大挑戰是演繹，「現在大家對演唱會的要求很高，已變成一個騷，不只是唱歌，還要配合不同元素，以及有趣的表演模式。」伊健不是主力賣唱功的歌手，他卻是能為樂迷炮製獨特的觀賞經驗的藝人。

感激碰見 並留身邊
在伊健50+1的人生裡，感情路上有過幾段緣，有緣碰見並留在身邊的是蒙嘉慧。早前，在伊健公布開個唱的記者會上，蒙嘉慧悄悄拍片為他打氣，並承諾以靚湯支持，夫妻罕有地曬恩愛。從拍拖到結婚同行12載，談起5年婚姻如何保鮮，向來對感情事低調的伊健，先是鬧著玩扮失憶，然後才認真地說：「最重要是雙方的尊重，難得找到共同性格的一位。」兩人因打羽毛球結緣，同樣喜歡玩樂打機，閒時愛行山做運動，伊健笑言，就是去戲院食爆谷睇戲，也是樂事，「我們在工作上，可以很複雜，但(生活上)做回自己便可以。」在娛樂圈工作，經常面對複雜人事，回到家中，兩口子的共識是簡單生活，他續說：「人生賺幾多錢都要食早餐，你會怎樣吃早餐？現在有說，最健康是飲杯咖啡，那便去茶餐廳食早餐，跟老闆娘傾偈，然後望望很靚的天空，有時會想買科技產品，其實很簡單，難道每日都要把時間填得滿滿？」毋須動地驚天，有個甘心為自己煲湯打氣的妻子，已經暖在心頭。

沒陳光榮 做不成歌手
鄭伊健出身自1986年的藝員訓練班，由主持兒童節目《430穿梭機》做起，繼而歌影視三棲發展，晃眼32年。在伊健眼中，一班同行多年的幕後戰友，包括經理人林姍姍、形象顧問朱祖兒等，實是功不可沒。在音樂事業方面，最具影響力的一位，必然是陳光榮，伊健語氣肯定地說：「沒有他，我未必能做歌手！」他憶述在電視台試鏡時，曾獲一位唱片監製邀請往試音，有緣遇上當時由樂隊成員轉做幕後音樂工程的陳光榮，他坦言：「其實，我試音表現比較差，但陳光榮覺得我的歌聲很得意，是他從未聽過的，後來便簽了我做歌手。」自92年伊健推出首張唱片《不要哭了》開始，兩個男人在音樂路上，有影皆雙，最難得是彼此明白，「我想表達甚麼，未必人人都清楚，而他是需要畫面的創作人，我每次講故事畫面給他聽，他便能轉化成音樂。」兩人合力炮製一首首流行經典，包括《友情歲月》、《一個為你甘去蹈火海的人》、《一生愛你一個》等，伊健強調，「音樂上我只是演繹，沒有這位靈魂人物，沒能做甚麼，我們就如風雲，我只是風，他是主管整件事的雲，多年不變。」關係不變的，還有伊健的娘家，上月他在TVB台慶的表演，掀起熱話，原來整體構思與選曲，都是伊健的概念，「最開心是他們都很錫我，攝影師一見面就叫我放心，我認識的導演監製排舞，全部以同一方向去做這件事，拍出來的效果很靚。」伊健臉上，掛著滿足笑容。

做娛樂 要天馬行空
電影方面，關鍵人物非劉偉強莫屬，伊健早期的成功作品，大部分由劉偉強主理，《古惑仔》系列的浩南、《風雲雄霸天下》的聶風、《烈火戰車2：極速傳說》的Sky等經典角色，為人津津樂道。兩人多年沒合作，早前在內地綜藝節目《幻樂之城》再度攜手，合力炮製一個名為《追風》的8分鐘音樂MV，難得是默契依舊，伊健興奮地表示：「我構思，他做導演，很開心好玩，完全沒壓力。」他形容，劉偉強都是「一點就明」的拍檔，毋須多費唇舌，自然喜上眉梢，他直言：「不是太多人真的會天馬行空，我一向認為，娛樂事業應該有點抽離，如果事事都很真實，看真人便可，何需看電影？拍電影便是要表達這世界找不到的信息或夢想。」他以拍攝《追風》為例，為了重現3齣電影的經典畫面，需要在唱歌時吊威吔，飛上飛落並要轉換場景，同時需要交替演唱慢歌快歌，「劉偉強一聽便明白，我們不太理會有幾多難題，而是想辦法如何做到，但很多人會說：好難喎、唔得喎，視乎你遇到甚麼人。」

永遠是學生
聽伊健說來，滿腦子創作構思，早聽聞他有興趣做導演，卻遲遲未見實行，他坦言，主因是未找到合適夥伴，他慨嘆，「這行本來是沒指引的，你想到就試試用自己的方法做，或是大家想想如何辦到，並非告訴你沒指引便不做，或是要你按一些行不通的指引辦事，何不索性以較人性的方法做事？」在娛樂圈打滾逾30年，見證著時代巨輪不斷前進，難免有感慨，但伊健記得訓練班導師的忠告：「你記住，永遠是一個學生。」別以為自己是絕對正確，沒必要「話當年」，不妨抱持開放態度。作為藝人，經常徘徊於堅持自己與接受意見之間，伊健不諱言，「當你盡了力表達，有時亦需要妥協，但你問我看法，我仍會堅持己見，不過整件事又不可以堅持，否則便太固執。」聽伊健對答，發現大男孩已成熟長大了，只是一顆童心不變，對世界仍充滿好奇想像。

點睇依個頭

87 陽光檸檬茶

陳浩南先係

少少似小栗旬

係佢似鄭伊健

其實佢真係唔靚仔囉